年金 技術文

有兩類人一定要申請年金，係一定！！
第一類：夫妻皆健在或未離異
－兩人皆65歲以上、75歲下
－兩人身體大致健康
－合共資產不高於$250萬（唔包括自己住緊嘅第一層樓）
－無其他固定收入（如長俸）
－唔介意填多張表拎「長者生活津貼」（簡稱「長生津」）
－名義回報率：7.5–8.9%（拎20年年金）／9.1–10.3%（拎30年）

第二類：個人申請（未婚、婚後離異／其中一方死方）
－65歲以上、75歲下
－身體大致健康
－資產不高於$130萬（唔包括住自己緊嘅第一層樓）
－無其他固定收入（如長俸）
－唔介意填多張表拎「長生津」
－名義回報率：7.1%-9.2%（拎20年年金）／8.7–10.6%（拎30年）

重點1. 長生津每年會根據通脹調整。好重要！】
－長生津根據每年通脹調整。假設為3%，長生津將由第1年$2,600上升至第20年嘅$4,696。呢個年金及長生津組合，單人回報更會上升至8.4%（女）／9.1%（女）（20年計）。平均8%嘅回報率，更加吸引！如果你有信心自己好長命，拎到30年，回報率去到10%+！

作者咩料子 佢篇文講到好似好易賺錢咁